%*****************************************
\chapter{Diskussion}\label{ch:discussion}
%*****************************************

Insgesamt sind die Ergebnisse sehr zufriedenstellend.
Eine beachtliche Erkenntnis ist insbesondere, dass sehr einfache maschinelle Lernverfahren wie Logistische Regression, Naive Bayes oder Random Forest bereits sehr gute Ergebnisse liefern.
Der wesentlich komplexere Ansatz mit neuronalen Netzwerken und dem BERT-Language-Model steigert die Performance hingegen nur um wenige Prozentpunkte.

Insbesondere in Anbetracht der dünnen Datenlage sind unsere Ergebnisse gut. 
Im Vergleich zu \citeauthor{8508520} haben wir bspw. nur einen Bruchteil der von diesem Autoren zum Training verwendeten Tweets.
Zudem standen uns keine zusätzlichen Informationen, wie Quelle oder Reichweite zur Verfügung.

Mit dem auf BERT basierenden Klassifikator erreichten wir bei der Kaggle-Challenge einen überzeugenden 149. Platz von insgesamt 1.246 Teilnehmer*innen.
Damit sind wir persönlich sehr zufrieden, insbesondere vor dem Hintergrund, dass wir uns in internationaler Konkurrenz befinden.

Jedoch haben unsere Ansätze auch Schwächen.
Überraschend war, dass entgegen unserer Annahme die Ergebnisse durch die Zunahme von mehr Features schlechter werden.
Auf der anderen Seite ist ein großer Teil der Bearbeitunsgzeit des Projektes für Feature Engineering verwendet worden.
Im Nachhinein hätte diese Zeit anderweitig sinnvoller für die Verbesserung der Performance eingesetzt werden können.

Hier hätte inbesondere ein Einsatz von Ensemble learning sinnvoll sein können. 
Bei Ensemble learning Methoden werden verschiedene maschinelle Lernverfahren so kombiniert, dass die Performance des Ensembles besser ist, als die Performance jedes einzelnen Classifiers. 
Beim Stacking werden beispielweise verschiedene Klassifikatoren mit denselben Daten trainiert, so dass ihre Vorhersagen wiederum Features für einen Meta-Classifier sind \citep[S. 83. ff]{zhou2012ensemble}.

Problematisch ist an unseren Ansätzen mit den TF-IDF- und BOW-Vektoren, dass die resultierenden Datensätze mehr Features als Samples haben. 
In solchen Fällen kann es zu Overfitting kommen.
Um dem entgegenzuwirken, könnte die Anzahl der Features mittels PCA (Pricipal Component Analysis) reduziert werden.
Dabei werden hochdimendionale Daten so in einen Raum kleinerer Dimensionalität projeziert, dass die Varianz der projezierten Daten maximiert wird \citep[S. 11]{murphy2012machine}.
Dadurch wird erreicht, dass die Essenz der Daten erhalten bleibt.

Dem schlechten Abschneiden der Word2Vec-basierten Modelle könnte mit einer verbesserten Stratgie zur Erstellung des Dokumentvektor aus den einzelenen Wortvektoren des Dokuments begegenet werden.
Einfach den Mittelwert der Wortvektoren zu verwenden, so wie bei uns geschehen scheint keine sehr gute Strategie zu sein.
Anstatt dessen könnte man, wie \citeauthor{8508520}, den Dokumentvektor auf dem Datensatz selber trainieren.

Die Hauptschwäche des BERT-Ansatzes sind die langen Rechenzeiten. 
Das Training von zwei Epochen dauert 3 Stunden 55 Minuten im Vergleich zu der Logistischen Regression, die für das fitten des Modells unter 1 Sekunde benötigt.

Der Schwächen unserer Ansätze zum Trotz konnte in dieser Arbeit gezeigt werden, dass eine Vorhersage, ob es sich bei einem Tweet um die Beschreibung einer wahren Katastrophe handelt oder nicht, möglich ist.
Obwohl die Ergebnisse zum aktuellen Stand nicht exakt genug sind, um für die Erkennung von Falschmeldungen und Fake News im redaktionellen Bereich eingesetzt werden können, könnten sie dennoch einen Nutzen als Hinweissystem für entsprechende menschliche Mitarbeiter*innen erfüllen.



